台灣大學伸援手 逾百港生問津

台灣大學伸援手
逾百港生問津

【廣開門路】

【本報訊】中大和理大兩役震撼全球，過千人被捕，當中不少是大學生，台灣的大學立即施以援手，緊急接收香港大學生前往就讀。當中，國立台灣大學已收到451宗申請，大部份是在港台生，另有105宗申請是香港的大學生，而台灣的清華大學和中山大學都分別收到訪問學者的申請。

《蘋果》記者

沒有就讀大學的示威者昨對《蘋果》表示，雖然自己無法申請到台灣，但認為香港是自己長大的地方，就算將來台灣政府幫助，萬不得已也不想離開。台灣的人權公約施行監督聯盟召集人黃嵩立亦表示，雖然這次能幫助香港大學生解燃眉之急，但長久下去的居留和簽證問題，也是要由台灣政府來幫忙解決。

台灣大學透露，有105宗為香港籍學生申請入讀。 資料圖片

最快下月初旁聽課堂

相關新聞：起帶頭作用 歐洲勢接力立法

台灣教育部上周宣佈啟動重大災害地區學生升學優待辦法，協助在港台生回台就讀後，台灣多間大學近日陸續主動表明，歡迎香港的大學學生。根據台大官網昨日更新的聲明，會以專案訪問生的方式，接收香港各大學的學生前往就讀，而申請成功的人最快將在下月初開始旁聽課堂，並於明年1月3日結束，亦無法獲得學分；若果下學期繼續以訪問生身份就讀，則可在本月29日前另作申請。

台大公關處昨回覆《蘋果》查詢，指自上周四（14日）發出通告後，已經有451宗申請，當中有105宗為香港籍學生，成績或是香港哪所大學並不是考慮申請的主要條件。台大副校長周家蓓昨表示，香港局勢動盪，情況特殊，這次收的學生比較多，也不用繳學雜費，只需支付住宿費或網路費等費用。

位於高雄的國立中山大學也建立香港師生到台程序，該校相關負責人郭志文昨對本報稱，已有16名香港學生申請，另外有9名香港學者，申請前往當訪問學者。郭志文表明，這次是針對香港目前動盪情況的辦法，如果希望申請，只要提供學生證或上學期成績單當作證明文件即可，若只是申請本學期為訪問生，估計使用觀光簽證即可，但若要更久，則要申請學生簽證。
港學者捐39萬予清大

另外，位於新竹市的國立清華大學已經接到27人申請；該校相關負責人嚴大任指，這次因應香港特殊情況，會簡化標準程序，香港學生可以先申請作這學期的交換生，日後再補交文件。但如果下學期要申請作訪問生，則要經過審核。台灣交通大學已接到近60名港生或在港台生諮詢到台銜接就學問題，其中有兩名香港學生分別想轉學到台及訪問，但轉學需先向台教育部申請及審查。而台灣師範大學也收到數十個查詢。

外界擔心這一批香港學生出現經濟困難，國立清華大學嚴大任表示，有香港學者已經主動捐出五萬美元（約39萬港元）成立基金會，幫助港生前往台灣讀書。台大亦表示，接到在香港及美國任教的教授聯繫，希望結合周遭朋友的力量，捐款幫忙這批到台灣就學的港生。

睇到個標題嚇到叫左出黎，主席問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「美國人權法殺到來，北京上海深圳都避不了，要化身玉皇大帝打救蒼生；美國人權法殺到黎，北京上海深圳都避不了，要化身玉皇大帝打救蒼生……」
跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，為啥是咱」就跳左落去，成班同志追上去都追唔切，有兩個女黨友嚇到暈左，仲有位狄爽同志當場嚇到變左弱智，不停叫人唔好干涉我國內政。
我就好好彩無咩事，但同班黨友即時變左破產，你條仆街真係害人害物……